\section{Famille  \index[noms]{, Frederick\_II of\_Hesse-Cassel} / Hanover \index[noms]{Hanover, Mary}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1604_I330}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Frederick\_II of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, Frederick\_II of\_Hesse-Cassel}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1720}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le seul enfant de ... \textit{[...]} et de ... \textit{[...]}.
Il n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son \'{e}pouse, Mary Hanover \index[noms]{Hanover, Mary} \textit{[05 mars 1723]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mardi 14 janvier 1772}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 52 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} l'ann\'{e}e \textit{1785}, \`{a} l'\^{a}ge de 65 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Mary Hanover \index[noms]{Hanover, Mary}} naquit le \textit{vendredi 05 mars 1723}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 8$^{\`{e}me}$ enfant de George\_II Hanover \index[noms]{Hanover, George\_II} \textit{[30 oct. 1683 - 25 oct. 1760]} et de Caroline of\_Ansbach  \index[noms]{, Caroline of\_Ansbach} \textit{[1683 - 1737]}.
Elle a 4 fr\`{e}res et 4 soeurs : Frederick Louis Hanover \index[noms]{Hanover, Frederick Louis} \textit{[31 janv. 1701 \footnote{.} - 31 mars 1751 \footnote{.}]}, Anne Hanover \index[noms]{Hanover, Anne} \textit{[02 nov. 1709 \footnote{.} - 12 janv. 1759 \footnote{.}]}, Amelia Sophia Eleanor Hanover \index[noms]{Hanover, Amelia Sophia Eleanor} \textit{[10 juil. 1711 \footnote{.} - 31 oct. 1786 \footnote{.}]}, Caroline Elizabeth Hanover \index[noms]{Hanover, Caroline Elizabeth} \textit{[21 juin 1713 \footnote{.} - 28 d\'{e}c. 1757 \footnote{.}]}, Son  \index[noms]{, Son} \textit{[20 nov. 1716 \footnote{.} - 20 nov. 1716 \footnote{.}]}, George William Hanover \index[noms]{Hanover, George William} \textit{[13 nov. 1717 \footnote{.} - 17 f\'{e}vr. 1718 \footnote{.}]}, William Augustus of\_Cumberland Hanover \index[noms]{Hanover, William Augustus of\_Cumberland} \textit{[26 avr. 1721 \footnote{.} - 31 oct. 1765 \footnote{.}]} et Louisa Hanover \index[noms]{Hanover, Louisa} \textit{[18 d\'{e}c. 1724 \footnote{.} - 19 d\'{e}c. 1751 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Caroline of\_Ansbach  \index[noms]{, Caroline of\_Ansbach} \textit{[1683]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1737}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 13 ans.
Son p\`{e}re, George\_II Hanover \index[noms]{Hanover, George\_II} \textit{[30 oct. 1683]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 25 octobre 1760}, \`{a} Kensington (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Kensington}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 37 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{mardi 14 janvier 1772}, \`{a} l'\^{a}ge de 48 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1604_I330.tex}{}{}
\par
Le \textbf{mardi 28 juin 1740}, Frederick\_II of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, Frederick\_II of\_Hesse-Cassel}\textit{[1720]}, \^{a}g\'{e} de 20 ans, \'{e}pousa Mary Hanover \index[noms]{Hanover, Mary}\textit{[05 mars 1723]}, \^{a}g\'{e}e de 17 ans.
Ils eurent 2 enfants : William\_IX of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, William\_IX of\_Hesse-Cassel} \textit{[...]} et Frederick of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, Frederick of\_Hesse-Cassel} \textit{[1747 \footnote{.} - 1837 \footnote{.}]}.
\clearpage
